Google Chrome 新的緩存功能讓你更快載入上一頁

瀏覽網頁時免不了會來回不同的頁面，但在返回上一頁時卻會因為瀏覽器需要重新載入內容而要等待一下。但 Google 希望為 Chrome 的使用者減少這些煩惱，所以他們研發了新的緩存技術 bfcache（back-forward cache）。Google 表示，這 bfcache 技術可以為 Android 版本的 Chrome 瀏覽器在返回上一頁時提速 19%；PC 版有 10%。

這功能看似簡單，不過其實有相當的挑戰，尤其是會引起私隱的憂慮，例如是要確保 JavaScript 不會在沒有顯示頁面時運行。同時這樣的緩存頁面功能也會對 Chrome 的記憶體使用率帶來壓力，可能會影響到裝置的使用體驗。

Google 透露他們目標在 2019 年完成測試，2020 年正式加入到 Chrome 瀏覽器之中。反觀 Safari 和 Firefox 早就在分別 2002 年和 2005 年加入類似的功能，Chrome 團隊需要加把勁地帶來不遜於對手的使用體驗。